意大利頒布緊急法多地封城 三場意甲賽事取消

【Now新聞台】意大利感染新型冠狀病毒人數，急升至79人，兩人死亡。政府頒布緊急法令，強制受影響的北部多區封城，三場意甲賽事取消，是歐洲中採取最嚴厲防控疫情措施的國家。

北部的倫巴第大區是意大利疫情最嚴重的地區，病例集中在科多尼奧和周邊。街上人流稀少，如同一座「死城」，居民上街都有戴上口罩。

倫巴第衞生官員說，區內出現了群組傳播，科多尼奧一名確診的38歲男子，傳染了給太太、朋友，他求診的醫院亦有多名病人和醫護人員確診。雖然他曾跟一名從中國回來的意大利朋友共膳，但他的朋友病毒檢測結果呈陰性，亦無病徵。

倫巴第首府兼商業重鎮米蘭下令關閉所有公共辦事處，不過時裝展如期舉行，有時裝品牌就決定以閉門形式「行天橋」，避免賓客受感染。

至於首宗死亡病例，是來自倫巴第附近的威尼托區。官員呼籲民眾毋須恐慌，指新冠肺炎死亡率低，但對有長期病患的老人會有致命風險。

衛生部下令北部十多個城鎮，暫停商務、教育和體育等公眾活動，呼籲居民留在家中，受影響人數超過五萬人。

為防疫情進一步蔓延，總理孔特頒布緊急法令，下令有疫情的地區封城，禁止民眾未經許可，前往或離開，違者將面臨刑事起訴，是疫情爆發以來，第一個歐洲國家採取類似的行動。

三場周日舉行的意甲賽事亦要取消。不過孔特否決暫停執行容許歐洲民眾自由出入的神根公約協議，擔心會嚴重打擊經濟。

越奶越上癮

牙朗講完武漢加油就搞成咁

推遲就推遲啦.. 取消場波即係唔洗完季?

如果去到英國,唔知點

我估輪少一兩round

利物浦即刻攞冠軍

審判日到了
牙朗應當悔改